批中國人害死中國人 泰國副總理道歉

泰國「鳳凰號」觀光船上周四（5日）在普吉島遇風浪翻沉，造成45名中國遊客死亡。由於傷亡慘重，受到中國官媒注目，連日來大肆報導罹難者的故事，要求泰國政府給交代。沒想到，泰國副總理普拉威（Prawit Wongsuwan）周一（9日）受訪時，痛批鳳凰號的中國籍船東藐視泰國法律，堅持在風暴中出海，必須為整起人為悲劇負全責。他又說，整件事就是中國人害死中國人，責任在他們。但不到24小時，普拉威為這些嚴厲評論致歉。他表示，若有任何人，因為他前一天的發言感到不舒服，他願意道歉。

普拉威周一被媒體問到，「（船難後）如何重拾中國遊客對泰國觀光的信心？」，他指，遇難的陸客是參加非法的「零團費」旅行團，而租船的旅行社幕後老闆也是中國人，「整件事是中國人害死中國人，跟泰國觀光有什麼關係，責任在他們。船也是他們自己（中國人）的船，不顧勸阻出海，不關我們的責任，是他們自己的事，這件事自行解決。」他認為，這起船難對泰國旅遊業，不會造成影響。結果，普拉威的這番回答，震碎中國網友的玻璃心，馬上在微博上，激起爆怒。

普拉威周二（10日）強調，（中國船東）犯錯和救援是兩件事，泰國政府正盡最大努力，搶救及協助所有受到翻船影響的旅客，尤其是中國遊客。如果有任何人，因為他前一天的發言感到不舒服，他願意道歉。

有媒體追問普拉威，是否收到來自中國官方的壓力，才不得不出面道歉。普拉威稱，中國政府沒有譴責任何人，只有（中國）網友們不停地批判他。他補充，泰國政府已成立調查委員會，會對所有相關人員進行徹查，他也再次對船難，表達遺憾。

目前鳳凰號搜救行動仍持續進行中，預料最後的罹難人數會超過50人。（國際中心／綜合外電報導）

中國或成最大贏家

致歉：我為尋日發表既言論雅大歉，並作出更正

中國人係比天收，而唔係比中國人害死

咁佢又講得冇錯喎
有邊次唔係搵鳩自己人笨

好可能係班遊客不理警告，堅持出海喎

中國客參加中國人搞既非法團，坐中國人既船唔理警告出海
咁真係唔關泰國事wo

泰b 快大貶值

罷去泰國未

佢有講錯？

中国又成最大贏家

快d罷去泰國未

情況同香港一樣，大陸人黎香港搞旅行社呃大陸人
之後支那人話黎香港比人呃

大陸人快d反泰啦
唔想去旅行見到佢地

個副總理真係慘, 講真話都要道歉

所以話「益外人不如益自己人」
為民除害積陰德嘅嘢梗係益自己友先啦

事實黎喎 不過支那不嬲都係唔敢面對

你無做錯到 道歉做咩

唯一要道歉的地方是：

支國人最驚聽事實

仲慘過呀寶

副總理佢講錯了甚麼！？全是對呀！那裡有講錯！

原來錯在講了實話，中國人聽唔慣！

要講「福進」！才聽得入耳！